【世界議事會小說】ＣＨ１：世……議事……會誠……加入……議員

呢幾日成日話南北韓局勢緊張，肥仔恩準備射核彈。但我喺香港，驚都未驚過啦！

打起仗黎，最多咪金價大升、股市大跌，我又未到擔心呢啲嘢嘅時候喎。

啱啱畢業出嚟打份工，星期五有得早放都多謝老細啦。

咁啱我係做facebook page嘅記者，平日專門寫埋啲戇鳩嘢，氹下大家開心：嘩，抹茶紫薯，好邪惡呀！（好多Like啊！）

其實我讀傳理系，本身係諗住做過好記者架，出到嚟揭發下社會嘅不公不義，最好就搵個好似batman咁嘅超級英雄同我合作下啦……

當然啦，係嗰陣十幾歲人睇得太多marvel電影……（Sor，之後先發現batman唔係marvel，不過算啦，有咩香港人記得啫。）

話說嗰日星期五照常六點放，出到門口個天紅紅地，日落餘輝映照喺幾道飛機噴射雲上面，係難得一見嘅清澈晴空……

而我，係混濁嘅城市人流入面，湧向地鐵站……

我耳邊係紅綠燈有節奏嘅聲，同埋人潮嘅粗口，同埋飛機劃過天際嘅聲音。

之後第二聲、第三聲……

我心入面覺得奇怪之後抬頭一望。有幾架好似飛機咁嘅嘢喺天空向唔同方向飛過，但係點解架飛機咁奇怪，冇機翼嘅？

似乎有唔少人都不約而同咁望向天空，發現到呢個異象。

最奇怪嘅係，其中一架冇翼飛機好似墜落咁高速向遙遠嘅港島俯衝落去。

Facebook Page:

好多人仲喺度哇、哇、哇，但我忽然覺得唔係好對路。

心入面嘅恐懼迫使我衝向靜止嘅人流，向地鐵站深處跑去

「借借！唔好意思、借借！」

身邊嘅周圍忽然比光芒充滿咗……

唔係太陽光咁簡單，係好光好光，忽然所有嘢都幾乎變為白色。

眼前只有好模糊嘅人影，然後我聽到吱一聲，全世界都好似淨咗落嚟。

我聽唔到任何聲音，好多人跌低咗，好多人開始向前推……到底發生咩事？

我咩都聽唔到，點解我咩聲都聽唔到嘅？

我開始跌跌撞撞咁跟住人群跑落地鐵站，伴隨住耳鳴，我覺得好痛苦，隻耳仔好似有啲野留緊出嚟咁……係血？

血？

我心跳不斷咁加速，即使身體不斷咁被人碰撞，我依然繼續向前跑。

與其話我係自己跑，不如話我係比人推住跑。我見到好多人跌低咗，畀後面嘅人踩咗落地下，人浪就好似真嘅浪一樣，一波一波向前湧……

我好似慢慢咁恢復聽覺，見到好多人八達通都唔拍，直接跳入去閘入面。

我第一件聽到嘅聲音係自己部電話響。

到底我係咪真係聽到？其實定係我只係feel到佢震機？

唔理啦……我拎起部電話一望，見到係未有來電顯示……

唔通係老闆叫我返公司執埋手尾？

梗係唔係啦，我講下笑㗎咋。

我嗰下竟然有心情停低接呢個電話。

「喂？喂？」

「……世……議事……會誠……加入……議員……」

「……喂？」

「議員……編號：01852……正在定位……」

「喂？ 你唔好玩我啦，我聽唔到你講嘢呀……」訊號收得好差，我嘅聽覺亦都好差。我只係好隱約聽到佢講緊啲乜。

我抬頭，見到兩個著住黑色西裝戴黑超嘅人畢直咁向我行過嚟……

？？？！？

我諗住逃走，但係人流不斷將我推向黑衣人嘅方向！

黐線㗎！到底香港發生咩事？點解我會遇上呢啲咁嘅奇怪嘢架？

我忽然察覺到頸上面好似蚊針咁痛咗一下，之後我覺得眼皮越來越重……慢慢咁失去咗知覺……

「Take him to the chopper! Now!」

「……Tactical strike area, central. Estimated casualties, 210000.」

（待續）

lm

正呀喂
留名出多幾章

比個正皮啦

push

皮已正

得兩篇

嘩
咁撚少

正皮已比

文呢？？